{"entities":{"P2032":{"pageid":22597353,"ns":120,"title":"Property:P2032","lastrevid":1116099435,"modified":"2020-02-15T21:26:16Z","type":"property","datatype":"time","id":"P2032","labels":{"en":{"language":"en","value":"work period (end)"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0437\u0430\u0432\u0440\u0448\u0435\u0442\u0430\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},"fr":{"language":"fr","value":"fin de la p\u00e9riode d'activit\u00e9"},"de":{"language":"de","value":"Wirkungsdaten (bis)"},"he":{"language":"he","value":"\u05ea\u05d0\u05e8\u05d9\u05da \u05e1\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea"},"cy":{"language":"cy","value":"cyfnod blodeuo (diwedd)"},"es":{"language":"es","value":"fin del periodo de actividad"},"it":{"language":"it","value":"fine del periodo di attivit\u00e0"},"nl":{"language":"nl","value":"werkperiode (eind)"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b1\u03ba\u03bc\u03ae\u03c2 (\u03bb\u03ae\u03be\u03b7)"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"fim do per\u00edodo de atividade"},"fi":{"language":"fi","value":"ty\u00f6jakso (loppu)"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0437\u0430\u0432\u0440\u0448\u0435\u0442\u043e\u043a \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"},"hu":{"language":"hu","value":"akt\u00edv id\u0151szak v\u00e9ge"},"pl":{"language":"pl","value":"okres pracy (koniec)"},"nb":{"language":"nb","value":"virksom til"},"cs":{"language":"cs","value":"pracovn\u00ed obdob\u00ed (konec)"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 (\u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629)"},"ca":{"language":"ca","value":"fi del per\u00edode d'activitat"},"et":{"language":"et","value":"tegev (kuni)"},"da":{"language":"da","value":"arbejdsperiode (slut)"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043f\u044d\u0440\u044b\u044f\u0434\u0443 \u0434\u0437\u0435\u0439\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u0456"},"be":{"language":"be","value":"\u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u044d\u043d\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u044b\u044f\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0441\u0446\u0456"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0456\u043d\u0435\u0446\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0457 \u0434\u0456\u044f\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5de5\u4f5c\u5468\u671f\uff08\u7ed3\u675f\uff09"},"sl":{"language":"sl","value":"konec delovanja"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6d3b\u52d5\u671f\u9593\uff08\u7d42\u4e86\uff09"},"tr":{"language":"tr","value":"aktif y\u0131llar\u0131 (biti\u015f)"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc774 \ub05d\ub09c \ub54c"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0430\u043d\u04b7\u043e\u043c\u0438 \u0444\u0430\u044a\u043e\u043b\u0438\u044f\u0442"},"ur":{"language":"ur","value":"\u062f\u0648\u0631 \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a (\u0627\u062e\u062a\u062a\u0627\u0645)"},"nds":{"language":"nds","value":"hett warkt bet"},"lb":{"language":"lb","value":"Schluss vun der Aktivit\u00e9it"},"sk":{"language":"sk","value":"pracovn\u00e9 obdobie (koniec)"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"work period (end)"},"ro":{"language":"ro","value":"sf\u00e2r\u0219itul perioadei de activitate"},"sv":{"language":"sv","value":"arbetsperiod (slut)"},"fa":{"language":"fa","value":"\u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a \u06a9\u0627\u0631\u06cc"},"hr":{"language":"hr","value":"kraj rada"},"id":{"language":"id","value":"masa kerja (akhir)"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0995\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc (\u09b6\u09c7\u09b7)"},"ms":{"language":"ms","value":"tempoh bekerja (berakhir)"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5de5\u4f5c\u9031\u671f\uff08\u7d50\u675f\uff09"},"af":{"language":"af","value":"werksperiode (einde)"},"nn":{"language":"nn","value":"verksam til"},"az":{"language":"az","value":"f\u0259aliyy\u0259tin sonu"},"lv":{"language":"lv","value":"darb\u012bbas perioda beigas"},"ba":{"language":"ba","value":"\u04d8\u04af\u0499\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a \u043e\u0441\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u04a3 \u0442\u0430\u043c\u0430\u043c\u043b\u0430\u043d\u044b\u0443\u044b"},"ga":{"language":"ga","value":"tr\u00e9imhse oibre (deireadh)"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5de5\u4f5c\u9031\u671f\uff08\u7d50\u675f\uff09"},"eo":{"language":"eo","value":"laborperiodo (fino)"},"eu":{"language":"eu","value":"lanbidearen amaiera"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"end of period during which a person or group flourished (fl. = \"floruit\") in their professional activity"},"he":{"language":"he","value":"\u05e1\u05d5\u05e3 \u05d4\u05ea\u05e7\u05d5\u05e4\u05d4 \u05d1\u05d4 \u05d0\u05d3\u05dd \u05d0\u05d5 \u05e7\u05d1\u05d5\u05e6\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d5 \u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d9\u05dd \u05d1\u05e6\u05d5\u05e8\u05d4 \u05de\u05e7\u05e6\u05d5\u05e2\u05d9\u05ea"},"it":{"language":"it","value":"fine del periodo durante il quale una persona o gruppo \u00e8 attivo nella sua professione"},"fr":{"language":"fr","value":"fin d'une p\u00e9riode durant laquelle une personne ou un groupe ont excell\u00e9 dans leur activit\u00e9 professionnelle"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"},"de":{"language":"de","value":"Ende des Zeitraums, w\u00e4hrend dessen eine Person oder Gruppe gewirkt hatte"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2, (\u03c4\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2)"},"pl":{"language":"pl","value":"koniec okresu, w kt\u00f3rym osoba prowadzi\u0142a swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107"},"nb":{"language":"nb","value":"tidspunkt da en person eller gruppe avsluttet sin profesjonelle virksomhet"},"cs":{"language":"cs","value":"konec doby, b\u011bhem kter\u00e9 se jedinci nebo skupin\u011b da\u0159ilo ve sv\u00e9 profesion\u00e1ln\u00ed \u010dinnosti"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0632\u062f\u0647\u0631 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0623\u0648 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043f\u044d\u0440\u044b\u044f\u0434\u0443, \u043a\u0430\u043b\u0456 \u0430\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0446\u0456 \u0441\u0443\u043f\u043e\u043b\u043a\u0430 \u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0430\u044e \u043f\u0440\u0430\u0444\u044d\u0441\u0456\u0439\u043d\u0443\u044e \u0434\u0437\u0435\u0439\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"},"be":{"language":"be","value":"\u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u044d\u043d\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u044b\u044f\u0434\u0443, \u0443 \u044f\u043a\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0430\u0431\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0434\u0437\u0456\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0444\u0435\u0441\u0456\u0439\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0456\u043d\u0435\u0446\u044c \u043f\u0435\u0440\u0456\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0433\u043e\u043c \u044f\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0443\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430"},"nl":{"language":"nl","value":"einddatum van periode dat een persoon of groep werkzaam was"},"tr":{"language":"tr","value":"bir ki\u015finin veya grubun mesleki faaliyetlerinin geli\u015fti\u011fi d\u00f6nemin biti\u015f zaman\u0131"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud56d\ubaa9 \uc8fc\uc81c\uc778 \uc778\ubb3c\u00b7\ub2e8\uccb4\uac00 \uc804\ubb38\uc801\uc778 \ud65c\ub3d9\uc744 \uc885\ub8cc\ud55c \ub54c"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"end of period during which a person or group flourished (fl. = \"floruit\") in their professional activity"},"ro":{"language":"ro","value":"sf\u00e2r\u0219itul perioadei \u00een care subiectul era activ profesional"},"sv":{"language":"sv","value":"slutet p\u00e5 en period d\u00e4r en person eller grupp har arbetat"},"id":{"language":"id","value":"akhir masa seseorang bekerja"},"ms":{"language":"ms","value":"tempoh berakhirnya kegiatan profesional seseorang atau sesebuah kumpulan"},"zh":{"language":"zh","value":"\u4e00\u500b\u4eba\u6216\u5718\u9ad4\u5728\u5176\u8077\u696d\u6d3b\u52d5\u4e2d\u84ec\u52c3\u767c\u5c55\u7684\u6642\u671f\u7d50\u675f"},"es":{"language":"es","value":"fin del periodo en el que una persona o grupo destac\u00f3 en su actividad profesional"},"ca":{"language":"ca","value":"final del per\u00edode durant el qual una persona o grup va treballar"},"ba":{"language":"ba","value":"\u04bb\u04e9\u043d\u04d9\u0440\u0438 \u04d9\u04af\u0499\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a\u0442\u0435\u04a3 \u0442\u0430\u043c\u0430\u043c\u043b\u0430\u043d\u0493\u0430\u043d \u0432\u0430\u04a1\u044b\u0442\u044b"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u4e00\u500b\u4eba\u6216\u5718\u9ad4\u5728\u5176\u8077\u696d\u6d3b\u52d5\u4e2d\u84ec\u52c3\u767c\u5c55\u7684\u6642\u671f\u7d50\u675f"},"eo":{"language":"eo","value":"fino de la laborperiodo dum kiu iu homo a\u016d grupo estis aktiva en metio a\u016d profesio"},"eu":{"language":"eu","value":"noiz amaitu zuen pertsona batek bere lanbidea egiten"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"floruit (end of work)"},{"language":"en","value":"floruit end"},{"language":"en","value":"flourished (end)"},{"language":"en","value":"fl. (end)"},{"language":"en","value":"active until"},{"language":"en","value":"end time for work"},{"language":"en","value":"years active end"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},{"language":"ru","value":"\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435"},{"language":"ru","value":"\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},{"language":"ru","value":"\u0434\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc \u05e2\u05d3"},{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05e2\u05d3"}],"fr":[{"language":"fr","value":"p\u00e9riode d'activit\u00e9 (fin)"},{"language":"fr","value":"fin de p\u00e9riode d'activit\u00e9"},{"language":"fr","value":"ann\u00e9es actives"}],"es":[{"language":"es","value":"fin del per\u00edodo de actividad"},{"language":"es","value":"periodo de actividad (fin)"},{"language":"es","value":"per\u00edodo de actividad (fin)"}],"nl":[{"language":"nl","value":"einddatum werkperiode"},{"language":"nl","value":"einde werkzame periode"}],"fi":[{"language":"fi","value":"aktiivisena"}],"de":[{"language":"de","value":"bl\u00fchte (bis)"},{"language":"de","value":"aktiv bis"},{"language":"de","value":"t\u00e4tig bis"},{"language":"de","value":"wirkte bis"}],"el":[{"language":"el","value":"\u03ac\u03ba\u03bc\u03b1\u03c3\u03b5 \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9...."},{"language":"el","value":"\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae (\u03c4\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2)"}],"pl":[{"language":"pl","value":"koniec dzia\u0142alno\u015bci"}],"da":[{"language":"da","value":"aktive \u00e5r"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0434\u0437\u0435\u0439\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u0456"},{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043f\u044d\u0440\u044b\u044f\u0434\u0443"}],"sl":[{"language":"sl","value":"deloval do"},{"language":"sl","value":"aktiven do"}],"tr":[{"language":"tr","value":"aktif y\u0131llar\u0131n\u0131n biti\u015fi"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9 \uc885\ub8cc"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9 \uae30\uac04 (\uc885\ub8cc)"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc744 \uc885\ub8cc\ud55c \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc744 \uc911\uc9c0\ud55c \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc744 \uc815\uc9c0\ud55c \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\uc57d\uc744 \ub05d\ub0b8 \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc744 \ub05d\ub0b8 \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\uc57d\uc774 \ub05d\ub09c \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc774 \uc885\ub8cc\ub41c \ub54c"},{"language":"ko","value":"\ud65c\ub3d9\uc774 \uc911\uc9c0\ub41c \ub54c"}],"it":[{"language":"it","value":"ritiro dall'attivit\u00e0 sportiva"},{"language":"it","value":"termine carriera sportiva"},{"language":"it","value":"anno fine attivit\u00e0"},{"language":"it","value":"data fine attivit\u00e0"},{"language":"it","value":"anno fine di attivit\u00e0"},{"language":"it","value":"data fine di attivit\u00e0"}],"ca":[{"language":"ca","value":"fl. (final)"},{"language":"ca","value":"floruit (final)"},{"language":"ca","value":"actiu fins a"}],"en-gb":[{"language":"en-gb","value":"floruit (end of work)"},{"language":"en-gb","value":"floruit end"},{"language":"en-gb","value":"flourished (end)"},{"language":"en-gb","value":"fl. (end)"},{"language":"en-gb","value":"active until"}],"ro":[{"language":"ro","value":"activ p\u00e2n\u0103 la"},{"language":"ro","value":"perioad\u0103 de activitate (sf\u00e2r\u0219it)"},{"language":"ro","value":"sf\u00eer\u0219itul perioadei de activitate"},{"language":"ro","value":"activ p\u00een\u0103 la"},{"language":"ro","value":"perioad\u0103 de activitate (sf\u00eer\u0219it)"}],"id":[{"language":"id","value":"periode kerja (akhir)"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5de5\u4f5c\u5468\u671f\uff08\u7ed3\u675f\uff09"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u0439 (\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u0439) \u0434\u043e (\u043a\u0456\u043d\u0435\u0446\u044c)"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22661913,"id":"Q22661913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P2032$04f4c133-4616-c3b8-557e-41b9b7a97919","rank":"normal"}],"P1659":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":937,"id":"P937"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P2032$b53f035e-4d33-4d7b-1f5e-1fab2f453f57","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":1317,"id":"P1317"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P2032$b4d09877-4a1c-39ba-5b8e-301c4f75d5fe","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":2031,"id":"P2031"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P2032$1c763504-4620-0426-96b8-34e7ce577350","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":3416,"id":"P3416"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P2032$afbf6629-4398-7276-2076-f23cc6d26617","rank":"normal"}],"P1647":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1647","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":582,"id":"P582"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P2032$27ae1043-4ae8-3e17-5be1-b1c212a70777","rank":"normal"}],"P3254":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3254","datavalue":{"value":"https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Property_proposal/Archive/33#P2032","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"P2032$ABEC2D3B-9D0C-4E66-A50B-1090DF09D489","rank":"normal"}],"P2875":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2875","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":38538004,"id":"Q38538004"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P2032$7226cb30-484a-9a0d-9687-5f3903fa4ab7","rank":"normal"}],"P1855":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5582,"id":"Q5582"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2032":[{"snaktype":"value","property":"P2032","hash":"4163739ce0a313f291c083d3b81adc7d2a7aba41","datavalue":{"value":{"time":"+1890-07-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":10,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P2032"],"id":"P2032$06fd5e7c-4bcd-23c5-9c12-bf40933337af","rank":"normal"}],"P1629":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1629","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":55579539,"id":"Q55579539"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P2032$031900db-4b55-6922-1722-10d2f16ba07f","rank":"normal"}]}}}}