{"entities":{"P210":{"pageid":12663178,"ns":120,"title":"Property:P210","lastrevid":1121895813,"modified":"2020-02-23T13:45:59Z","type":"property","datatype":"wikibase-item","id":"P210","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"repr\u00e9sentant du parti"},"en":{"language":"en","value":"party chief representative"},"it":{"language":"it","value":"segretario di partito"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u515a\u59d4\u4e66\u8bb0"},"zh":{"language":"zh","value":"\u515a\u59d4\u4e66\u8bb0"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u9ee8\u59d4\u66f8\u8a18"},"ca":{"language":"ca","value":"secretari del partit comunista"},"de":{"language":"de","value":"oberster Parteifunktion\u00e4r"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda komunistick\u00e9 strany"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438"},"is":{"language":"is","value":"ritari komm\u00fanistaflokks"},"ilo":{"language":"ilo","value":"sekretario ti partido komunista"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457"},"fi":{"language":"fi","value":"puolueen sihteeri"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0633\u0631\u06a9\u0631\u062f\u06c0 \u062d\u0632\u0628"},"vi":{"language":"vi","value":"b\u00ed th\u01b0 \u1ee7y ban nh\u00e2n d\u00e2n"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u515a\u59d4\u4e66\u8bb0"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u515a\u59d4\u4e66\u8bb0"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u515a\u59d4\u4e66\u8bb0"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u9ee8\u59d4\u66f8\u8a18"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u9ee8\u59d4\u66f8\u8a18"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u9ee8\u59d4\u66f8\u8a18"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043c\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440"},"pl":{"language":"pl","value":"przedstawiciel szefa partii"},"es":{"language":"es","value":"representante del partido"},"ms":{"language":"ms","value":"wakil ketua parti"},"nl":{"language":"nl","value":"partijleider"},"bs":{"language":"bs","value":"glavni zastupnik partije"},"be":{"language":"be","value":"\u0441\u0430\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440 \u043a\u0430\u043c\u0443\u043d\u0456\u0441\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u044b\u0456"},"pt":{"language":"pt","value":"representante-chefe do partido"},"oc":{"language":"oc","value":"representant del partit"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b95\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0bae\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0ba4\u0bbf\u0ba8\u0bbf\u0ba4\u0bbf"},"sco":{"language":"sco","value":"pairty chief representative"},"sv":{"language":"sv","value":"partiets h\u00f6gsta representant"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"party chief representative"},"ia":{"language":"ia","value":"representante chef del partito"},"nb":{"language":"nb","value":"partisekret\u00e6r"},"ja":{"language":"ja","value":"\u515a\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u8cac\u4efb\u8005"},"scn":{"language":"scn","value":"sigrit\u00e0riu lucali di partitu"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2a\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c40 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c27\u0c3e\u0c28 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c24\u0c3f\u0c28\u0c3f\u0c27\u0c3f"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub2f9 \uc11c\uae30"},"da":{"language":"da","value":"partisekret\u00e6r"},"cy":{"language":"cy","value":"prif cynrychiolydd y blaid"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628"},"ba":{"language":"ba","value":"\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044b"},"nn":{"language":"nn","value":"partisekret\u00e6r"},"ro":{"language":"ro","value":"secretarul partidului"},"gl":{"language":"gl","value":"secretario do partido comunista"},"sq":{"language":"sq","value":"kryetar partie"},"aln":{"language":"aln","value":"kryetar partie"},"id":{"language":"id","value":"perwakilan partai"},"tr":{"language":"tr","value":"parti ba\u015fkan\u0131"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0109efreprezentanto de partio"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"principal repr\u00e9sentant du parti au pouvoir sur un territoire ou dans une administration (un qualificateur doit identifier le parti)"},"en":{"language":"en","value":"chief representative of a party in an institution or an administrative unit (use qualifier to identify the party)"},"it":{"language":"it","value":"in alcuni paesi, il capo che rappresenta un partito in una istituzione o unit\u00e0 amministrativa"},"ca":{"language":"ca","value":"en alguns pa\u00efsos, el principal representant del partit comunista en una instituci\u00f3 o divisi\u00f3 administrativa"},"ilo":{"language":"ilo","value":"kadagiti dadduma apagilian, ti pangulo a representatibo iti partido komunista iti maysa a patakder wenno maysa nga administratibo a paset"},"fi":{"language":"fi","value":"puolueen p\u00e4\u00e4edustaja laitoksessa tai hallinnollisessa yksik\u00f6ss\u00e4"},"de":{"language":"de","value":"Vertreter der Partei an der Spitze einer Institution oder Verwaltung  (z.B. in China, Laos oder Vietnam)"},"fa":{"language":"fa","value":"(\u0628\u0631\u0627\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0646 \u062e\u0635\u0648\u0635\u06cc\u062a \u062d\u062a\u0645\u0627 \u0628\u0627\u06cc\u062f \u0627\u0632 \u0632\u06cc\u0631\u062e\u0635\u0648\u0635\u06cc\u062a \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u06a9\u0646\u06cc\u062f)"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445: \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (\u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438) \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435 (\u0434\u043b\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440)"},"sv":{"language":"sv","value":"auktorit\u00e4rt parties ledare i vissa l\u00e4nder (oftast kommunistiska)"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"chief representative of a party in an institution or an administrative unit (use qualifier to identify the party)"},"scn":{"language":"scn","value":"rapprisintanti principali d\u00fbn partitu pul\u00ecticu nta st'istituzzioni o entit\u00e0 amministrativa (s'adupirassi un qualificaturi pi spicificari lu partitu)"},"da":{"language":"da","value":"ledende organisatorisk medarbejder i et politisk partis sekretariat"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0432 \u0434\u0435\u044f\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430\u0445: \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 (\u043d\u0430\u0439\u0447\u0430\u0441\u0442\u0456\u0448\u0435, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0447\u043e\u0457 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457) \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0430\u0431\u043e \u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0456\u0439 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0456 (\u0434\u043b\u044f \u0456\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0456\u043a\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u0456\u0434\u043d\u043e \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0456\u0444\u0456\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440)"},"ro":{"language":"ro","value":"(\u00een unele \u021b\u0103ri, mai ales comuniste) reprezentantul principal al partidului"},"gl":{"language":"gl","value":"nalg\u00fans pa\u00edses, principal representante do partido comunista nunha instituci\u00f3n ou divisi\u00f3n administrativa"},"tr":{"language":"tr","value":"bir kurum veya siyasi partinin idari birim y\u00f6neticisi (partinin tan\u0131mlanmas\u0131nda niteleyici olarak kullan\u0131n.)"},"pl":{"language":"pl","value":"g\u0142\u00f3wny przedstawiciel partii w instytucji lub jednostce administracyjnej (u\u017cyj kwalifikatora do identyfikacji partii)"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"chef du parti"},{"language":"fr","value":"secr\u00e9taire du parti"},{"language":"fr","value":"chef du parti communiste"}],"en":[{"language":"en","value":"party chief"},{"language":"en","value":"communist party chief"},{"language":"en","value":"party secretary"},{"language":"en","value":"Communist Party Secretary"}],"vi":[{"language":"vi","value":"b\u00ed th\u01b0 u\u1ef7 ban nh\u00e2n dan"},{"language":"vi","value":"b\u00ed th\u01b0 th\u1ecb \u1ee7y"},{"language":"vi","value":"b\u00ed th\u01b0 th\u1ecb u\u1ef7"},{"language":"vi","value":"b\u00ed th\u01b0 t\u1ec9nh \u1ee7y"},{"language":"vi","value":"b\u00ed th\u01b0 t\u1ec9nh u\u1ef7"}],"es":[{"language":"es","value":"secretario del partido comunista"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457"}],"it":[{"language":"it","value":"capo di partito"},{"language":"it","value":"rappresentante di partito"}],"scn":[{"language":"scn","value":"rapprisintanti d\u00fb partitu"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c"},{"language":"ru","value":"\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"},{"language":"ru","value":"\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u043a\u043e\u043c\u0430"}],"ro":[{"language":"ro","value":"secretar general"},{"language":"ro","value":"secretar al partidului"},{"language":"ro","value":"secretarul comitetului de partid"},{"language":"ro","value":"secretar al comitetului de partid"}],"id":[{"language":"id","value":"sekjen partai"}],"tr":[{"language":"tr","value":"parti \u015fefi"},{"language":"tr","value":"kom\u00fcnist parti \u015fefi"},{"language":"tr","value":"parti sekreteri"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062d\u0632\u0628"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22984475,"id":"Q22984475"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P210$e06c3b54-49cc-3910-055a-ae671e9640e9","rank":"normal"}],"P1855":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":956,"id":"Q956"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P210":[{"snaktype":"value","property":"P210","hash":"bb05b5e1c1a4bd8481641a42ae6ee5b45bbd0b13","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1368232,"id":"Q1368232"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P210"],"id":"P210$F52DBD69-CBEB-4A96-8DD6-E9A847B73713","rank":"normal"}],"P3254":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3254","datavalue":{"value":"https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Property_proposal/Archive/3#P210","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"P210$44339D36-9CA4-425E-B8B1-D42816E6DE0C","rank":"normal"}],"P2302":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21510865,"id":"Q21510865"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2308":[{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"6507af56cd83ccb72044b460a8b439e1746afa1a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P2309":[{"snaktype":"value","property":"P2309","hash":"8d7afee22e0fa6211dd8c95f247e1dd7b38daf70","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21503252,"id":"Q21503252"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2308","P2309"],"id":"P210$32C9F48F-CCD7-4C35-B320-52301C100012","rank":"normal"}],"P1629":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1629","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":836971,"id":"Q836971"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P210$4e8c9bb4-470b-ca13-5a35-fefa2d245d23","rank":"normal"}]}}}}